大嶼山貝澳水牛陰囊遭劃破 多處被割傷

牛年將至，年近歲晚卻發生水牛嚴重受傷事件。前日（7日）在大嶼山貝澳泳灘一頭水牛被發現全身多處割傷，性器官受傷，陰囊被劃破，睾丸外露，昨日由漁護署人員帶走接受治療。警方經初步調查，相信該頭牛早前曾經與其他牛隻打架，案件列作「發現受傷動物」。而揭發事件的大嶼山愛護水牛協會則不排除人為因素，如非有人施虐，亦與水牛棲息地遭人佔用露營有關。

大嶼山愛護水牛協會主席何來表示，受傷水牛為一頭年約12至14歲的雄性大水牛，由於性格害羞「好驚人」，故暱稱「孤獨精」，棲息於羅屋和貝澳沙灘附近一帶濕地。前日何來接獲貝澳居民通知，發現在棲息地發現「孤獨精」的「性器官爛晒」，陰囊被劃破，睾丸外露，全身多處被割傷。由於前日是假期，協會無法聯絡上漁護署獸醫隊，由義工提供暫時性防蟲止血處理。直至昨日協會成功通知漁護署，「孤獨精」由署方帶走，目前它已接受獸醫治療，並已經可以恢復食草。

何來表示，「孤獨精」傷勢嚴重，不排除人為因素造成。一方面，因為「孤獨精」背部受口位置高，難以是狗隻造成；另一方面；牛隻一般只會在三、四月交配季節打架，但無法完全排除狗咬及打架兩個可能性。昨日何來前往貝澳羅屋濕地附近查看，發現十多個露營帳篷，懷疑有人佔用農地非法露營，不排除「孤獨精」被佔用棲息地，需另覓居所，疑因此遇上陌生牛隻或狗隻發生衝突，認為非法露營人士間接造成「孤獨精」受傷。何來批評非法露營人士破壞生態環境，同時促請當局多個巡查。

警方表示，前日下午約1時15分及昨日上午約9時接獲報案，指在貝澳泳灘發現有一頭牛身體多處受傷。人員接報到場，經初步調查，相信該頭牛早前曾經與其他牛隻打架，人員將受傷牛隻交由相關機構跟進，案件列作「發現受傷動物」。

漁護署發言人表示，前日收到大嶼山警署的求助個案，指貝澳羅屋一帶有一頭受傷水牛，要求署方派員處理。署方人員隨即與大嶼山警署及相關動物組織負責人聯絡，並索取該受傷水牛的相片，以了解其情況。

漁護署獸醫檢視相關相片後，認為該水牛沒有即時危險。鑒於當時該水牛正離開現場，走回附近的樹林，以及相關動物組織的負責人表示，該水牛會於早上再到貝澳羅屋一帶覓食，人員遂決定昨日早上到場將水牛帶走。職員將其帶回署方轄下的打鼓嶺行動中心，經手術治療後，該水牛已經甦醒，並能夠自行進食。署方相信該水牛的傷勢是由牛隻打鬥所致，而非人為造成。不過如有需要，署方會協助警方調查。

手足做到野

Blocked

係都閹港男啦

睾丸外露

btw何來係咪屈尻人賣狗肉、道歉都要拿返喳沙嗰個仆街？

認輸師淪落到要抽牛水

除左老虎都無咩動物可以傷到佢

人為啦下嘛

就算佢係水牛界毒撚都未到於俾其他牛打到爆袋啩

DLLM D露營L有屋企唔訓去搞亂人哋屋企

過街老鼠

隻五毛出晒名啦 宜家先知？

要改名叫孤獨

痴撚線

好痛

毒撚都恰

孤獨精

好撚痛呀師父

警方經初步調查，相信該頭牛早前曾經與其他牛隻打架

死全家啦果啲人

9成D野狗做
幾時先肯捉哂D狗人道毀滅

人為la cls

點查

狗同牛可能有計傾

可能係牛牛自己講

屌你老母又陷害手足

世界有你咁既人真係可悲

九成支國人，當我地香港係佢地野味公園，得閒就上山劏野豬頸，偷我地d香樹
動物都咁對待，何況人？

何來是狗

封左關邊到黎支國人阿

香港人本身都仆街啦

感覺係露營人士做既

你壞撚咗腦？回港易班畜生係咩嚟

希望割佢哋睾丸嗰個人
同樣俾人割

牛牛
牛年都唔尊重下牛牛

咁又唔洗死全家，俾人界春袋界死啦

冇精

作為發達地區人類出生真係好幸福

香港周街都係cctv啦

兩隻牛都有用安心出行

係阿 前個排郊野公園咁多垃圾又係支國人扔既

香港人好高質
你岩你岩

陰公

同牛打交點割爛春袋呀

隻水牛比人割春袋唔撞撚死個條友？

上次行山
見到外國人養果隻狗(無戴狗帶)
見到牛就衝上去狂吠同聊交打

但個外國女人On 99
仲係用手想撥隻牛
而唔係叫自己隻仆街狗收皮
仲要唔戴狗繩

隻牛其實仲 On99 食草
畀人蝦都仲頭 Dup dup 食草
隻狗恃住自己靈活
咬一啖就圍住食牛走
隻狗淨係表現到好燥
但又唔撚反擊

邊個咁撚仆街

點解會有人型生物咁仆街

好撚慘

如果係人為嘅話咁呢啲人都幾撚變態點落到手

捉啲牛入房問掛

邊個咁痴線牛年做埋d咁嘅野

omg好痛

牛唔會反擊？

人點割牛呀⋯ 佢一撞一踩邊有人頂得住

啲野狗癲起上嚟車都咬得爆

約12至14歲的雄性大水牛，由於性格害羞「好驚人」，故暱稱「孤獨精」

睇字都覺得痛
牛牛希望你冇事

界春袋,睇字都痛

一個牛後踢乜狗都死
不過佢可能未習習得技能

又真係好多支國人嚟香港拎住三星身分證扮港人喎你遇唔到真港人啫。咩生活圈子就會遇到啲乜

都有機會係野豬 野狗之所為

仆街政府解散獵豬隊

染左金髮既支那人黎
你盲嫁 咁都認錯

香港有咁多咁兇猛嘅野狗咩?!